# Интеграция решения AllDoors с пользовательскими СКУД

Вы можете настроить интеграцию с любым СКУД, для этого достаточно обеспечить следующие обработчики callback'ов:

- Вывод списка всех дверей
- Открытие двери

URL и авторизационные данные задаются в настройках профиля.

Пример реализации на C# можно посмотреть здесь: https://bitbucket.org/gotollc/alldoors_public_api_docs/src/master/AllDoors_SampleClient/

Чтобы тестировать интеграцию, необходимо использовать тестовый стенд "песочницу" по адресу https://sandbox.alldoors.net/api/ от имени боевой учетной записи, под которой вы зарегистрированы.

Чтобы проверить работу ключей в песочнице, вы можете также установить тестовое мобильное приложение на Android-устройство и проверить взаимодействие ваших систем с нашим API. Приложение можно скачать по ссылке: https://bitbucket.org/gotollc/alldoors_public_api_docs/src/master/AllDoors_android_sandbox.apk

# Авторизация

Запросы требующие авторизацию должны содержать заголовок

`Authorization` со значением `Bearer <JWT>`

Где **<JWT>** - это токен пользователя, от имени которого выполняется действие. 
Токен выдается сервисом авторизации по запросу:

- Адрес `https://account.alldoors.net/api/account/login`
- Метод `POST`
- Ожидаемый тип данных `application/json`

Пример запроса:

    {
        Login: 'user@example.com',
        Password: 'P@ssw0rd',
    }
    
Если логин и пароль верны, в ответ придет объект с токеном в поле `AccessToken`

# Приобретение ключа

## Получить каталог всех ключей, доступных для покупки

- Точка подключения `/api/key`
- Метод `GET`
- Ожидаемый тип данных `application/json`

Пример ответа:
     
    [
        {
            "keyId": 1,                           //идентификатор ключа, требуется для последующей покупки
            "opensLimit": 10,                     //на сколько открытий хватит этого ключа
            "expiration": "2012-12-20T00:00:00",  //до какого числа ключ будет работать (пока не используется)
            "price": "50.00",                     //цена
            "currency": "USD",                    //валюта
            "availableAmount": 5,                 //сколько лотов доступно для покупки
            "durationSeconds": 300000,            //сколько секунд будет действовать ключ после покупки
            "termsOfUse": "tos1",                 //условия использования
            "description": "DEscription1",        //описание
            "doors": 
            [
                {
                    "name":"Goto demo door",                   //название двери
                    "doorId":4844,                             //идентификатор двери
                    "doorType": "Room",                        //тип двери
                    "address": "Russia, Moscow, Arbat, 17",    //адрес
                    "kycRequired": false,                      //флаг, указывающий, что пользователь должен пройти KYC 
                    "owner": "AT",                             //имя владельца двери (из Ausweis)
                    "ownerPhone": null,                        //телефон владельца
                    "latitude": 0,                             //координаты двери
                    "longtitude": 0,
                    "timeZone": 0                              //сдвиг UTC
                },
                {
                    "name":"Goto demo door", 
                    "doorId":2234,
                    "doorType": "Room",
                    "address": "Russia, Moscow, Arbat, 15",
                    "kycRequired": false,
                    "owner": "AT",
                    "ownerPhone": null,
                    "latitude": 0,
                    "longtitude": 0,
                    "timeZone": 0
                }
            ]
        },
        {
            "keyId": 2,
            "opensLimit": 15,
            "expiration": "2012-12-20T00:00:00",
            "price": "55.50",
            "currency": "USD",
            "availableAmount": 10,
            "doors": 
            [
                {
                    "name":"Goto demo door", 
                    "doorId":2234,
                    "doorType": "Room",
                    "address": "Russia, Moscow, Arbat, 15",
                    "kycRequired": false,
                    "owner": "AT",
                    "ownerPhone": null,
                    "latitude": 0,
                    "longtitude": 0,
                    "timeZone": 0
                }    
            ]
        }
    ]
    
    
## Получить список купленных ключей

- Точка подключения `/api/key/mykeys`
- Метод `GET`
- Ожидаемый тип данных `application/json`
- Запрос требует авторизации

Запрос вернет список купленных ключей пользователя, определенного по токену

Пример ответа:

    [
        {
            "keyId": 1,                           //идентификатор ключа, требуется для последующей покупки
            "purchased": "2020-01-30T00:00:00Z",  //дата покупки ключа
            "validThrough": "2020-03-27T20:53:20Z",//срок истечения оплаченного периода использования
            "opensLimit": 10,                     //стартовое количество открытий (-1 для безлимитных)
            "opensRemaining": 1,                  //количество оставшихся открытий
            "expiration": "2012-12-20T00:00:00",  //до какого числа ключ будет работать (пока не используется)
            "price": "50.00",                     //цена
            "currency": "USD",                    //валюта
            "availableAmount": 5,                 //сколько лотов доступно для покупки
            "durationSeconds": 300000,            //сколько секунд будет действовать ключ после покупки
            "termsOfUse": "tos1",                 //условия использования
            "description": "DEscription1",        //описание
            
            "doors": 
            [
                {
                    "name":"Goto demo door",                   //название двери
                    "doorType": "Room",                        //тип двери
                    "address": "Russia, Moscow, Arbat, 17",    //адрес
                    "kycRequired": false,                      //флаг, указывающий, что пользователь должен пройти KYC 
                    "owner": "AT",                             //имя владельца двери (из Ausweis)
                    "ownerPhone": null,                        //телефон владельца
                    "latitude": 0,                             //координаты двери
                    "longtitude": 0,
                    "timeZone": 0                              //сдвиг UTC
                },
                {
                    "doorType": "Room",
                    "address": "Russia, Moscow, Arbat, 15",
                    "kycRequired": false,
                    "owner": "AT",
                    "ownerPhone": null,
                    "latitude": 0,
                    "longtitude": 0,
                    "timeZone": 0
                }
            ]
        },
        {
            "keyId": 2,
            "purchased": "2020-02-03T16:54:58.649302",
            "opensRemaining": 9,
            "opensLimit": 15,
            "expiration": "2012-12-20T00:00:00",
            "price": "55.50",
            "currency": "USD",
            "availableAmount": 10,
            "doors": 
            [
                {
                    "doorType": "Room",
                    "address": "Russia, Moscow, Arbat, 15",
                    "kycRequired": false,
                    "owner": "AT",
                    "ownerPhone": null,
                    "latitude": 0,
                    "longtitude": 0,
                    "timeZone": 0
                }    
            ]
        }
    ]

    
# Открытие двери

Чтобы открыть дверь приобретенным ключом выполняется следующий запрос. 
Перед открытием система проверит, оставшиеся лимиты и уведомит в случае их исчерпания

- Точка подключения `/api/door/open?doorId={id}`
- Метод `POST`
- Ожидаемый тип данных `application/json`
- Запрос требует авторизации

Открывает выбранную дверь, если у пользователя есть на это права

Пример ответа:

{
    "opened": true
}

# Продажа ключей

Для продажи ключей вам предварительно нужно привязать к личному кабинету двери, зарегистрированные у одного из провайдеров доступа: `Simplegate` либо `Ausweis`.
Инструкция по собственной реализации управления дверями находится здесь: https://bitbucket.org/gotollc/alldoors_public_api_docs/src/master/AllDoors_API_for_ACS_Rus.md

Чтобы привязать двери к кабинету вам нужно указать реквизиты аккаунта соответствующего провайдера доступа в вашем личном кабинете по адресу https://my.alldoors.net

# Администрирование дверей

Если аккаунт провайдера управления доступом добавлен корректно и на стороне провайдера к нему привязаны двери,
то вы можете просмотреть их следующим запросом:

- Точка подключения `/api/door`
- Метод `GET`
- Запрос требует авторизации

Пример ответа:

    [
        {
            "doorId": 4849,
            "externalDoorId": 123,
            "deviceId": null,
            "pinId": null,
            "name": "Testing door",
            "doorType": 1,
            "address": "Address here",
            "kycRequired": false,
            "latitude": 1.1,
            "longtitude": 1.1,
            "timeZone": 1,
            "image": null
        },
        {
            "doorId": 4850,
            "externalDoorId": 123,
            "deviceId": null,
            "pinId": null,
            "name": "Real testing door",
            "doorType": 1,
            "address": "Another address",
            "kycRequired": false,
            "latitude": 2.2,
            "longtitude": 2.2,
            "timeZone": 1,
            "image": null
        }
    ]
    
Также вы можете добавить дверь вручную (данный метод используется, только если не удалось добавить дверь штатным способом, описанным выше)

- Точка подключения `/api/door`
- Метод `POST`
- Запрос требует авторизации

Пример запроса:

    {
        "ExternalDoorId": 111,
        "Name": "MyDoor",
        "DoorType": "Room",
        "Address": "Somewhere",
        "Latitude": 1.1,
        "Longtitude": 2.2,
        "DoorProviderCredId": 1 //идентификатор реквизитов провайдера дверей
    }
    
Пример ответа:

    {
        "doorId": 4852
    }

# Управление ключами

Когда двери добавлены, можно создавать к ним ключи.

## Добавить новый ключ

- Точка подключения `/api/key`
- Метод `POST`
- Запрос требует авторизации

Пример запроса:

    {
      "Description": "newKey",                    //описание ключа
      "OpensLimit": 10,                           //лимит открытий
      "Expiration": "0001-01-01T00:00:00",        //срок действия ключа
      "DurationSeconds": 500,                     //длительность действия ключа
      "Price": 10.0,                              //цена ключа
      "Currency": "RUB",                          //валюта  
      "AvailableAmount": 0,                       //доступное для покупки количество ключей 
      "TermsOfUse": "",                           //условия использования
      "DoorsIds":                                 //список идентификаторов дверей, которые будет открывать ключ
          [
            {
                "Id": 4850,                       //идентификатор двери, которую будет открывать ключ
                "Main": true                      //флаг, указывающий, будут ли открытия этой двери учитываться
            },
            {
                "Id": 4849,
                "Main": false
            }
      	]
    }
    
Пример ответа:

    {
        "keyId": 4        //идентификатор созданного ключа
    }

Обратите внимание, что ключ может открывать несколько дверей. 
А с помощью флага `"Main": false` вы можете указать двери, которые не будут расходовать лимиты открытий, например для входа на этаж или другие места общего пользования.

Для редактирования созданного ключа выполните следующий запрос:

- Точка подключения `/api/key/{id}`
- Метод `PUT`
- Запрос требует авторизации

**id** - идентификатор редактируемого ключа

Модель, принимаемая на вход, аналогична методу создания (POST)

В случае успеха придет ответ с пустым телом и кодом `204`

Для удаления (если ключ ещё никто не купил):

## Удаление ключа

- Точка подключения `/api/key/{id}`
- Метод `DELETE`
- Запрос требует авторизации

**id** - идентификатор ключа

Удалить ключ, который уже арендован, нельзя

В случае успеха придет ответ с пустым телом и кодом `204`